---
title: HRT
---

Humble/谦虚：没有人是宇宙中心。谁也不是万能的，谁都会犯错。你必须不断地提高自己。
Respect/尊重：你必须真心实意地关心同事。他们都是活生生的人，他们的能力和成绩都需要得到肯定。
Trust/信任：要相信别人的能力和判断力，在适当的时候懂得放权。

基本上所有的社交摩擦最终都是由于缺乏谦虚、尊重，或是信任而造成的。拥抱 HRT 才能合作无间。

有人的地方就有江湖，软件开发圈子里所面临的问题和其他行业没有什么不同。HRT 的氛围是无可替代的，而再强的技术也是可以替代的。

因此，在努力将HRT融入程序员生活中的时候，也不要忘了它们同样适用于生活的其他部分。牢记HRT会影响到你的方方面面：

它首先会影响到你：这些价值观会影响到你的待人接物。
它还会影响你的团队：拥有谦虚、尊重、信任的文化氛围能让你的团队把大部分时间用在写代码上，而不是相互争斗上。
它会影响领导团队的风格：有经验的领导会为团队服务，而不是让团队为自己服务。
HRT还会影响你和团队之外的人交流合作的方式，不管对方是不是容易合作，或是臃肿瘫痪的官僚机构。
最后，这些原则还会直接影响你和最重要的人群（也就是软件的用户）交流的方式。

如果能在工作中一切以HRT为导向，就可以事半功倍地发挥影响力。我们认为只有把大部分时间花在自己喜欢做的事情上（生产优秀的软件），把处理社交摩擦、官僚主义等其他人际关系琐事的时间降到最低，才是最好的结果。